台灣TVBS民調:韓國瑜民望超越柯文哲

TVBS民調:韓國瑜37% 柯文哲35% 蔡英文16% 韓國瑜、柯文哲狂勝蔡英文

蘋果日報 2019/02/21 17:01-2小時前

放眼明年2020年總統大選，TVBS民調中心最新民調出爐，在3人參選的情況，國民黨若派高雄市長韓國瑜上陣，韓的支持度為37%，與台北市長柯文哲的35%勢均力敵，總統蔡英文支持度則僅有16%。若進一步與政黨傾向交叉分析，民進黨認同者雖有56%支持蔡英文，也有34%支持柯文哲。

TVBS民調中心針對2020總統可能的競選組合，進行不同人選競逐情況下的支持度調查。整體而言，不論柯文哲是否參選，蔡英文在與國民黨韓國瑜、朱立倫或王金平競逐時，蔡支持度均較低，僅與吳敦義競逐時，高於吳敦義。

在不同人選的競逐情況中，如果北、高市長，柯文哲、韓國瑜皆參選，與蔡英文總統形成三人競逐的情況，調查結果顯示，韓國瑜支持度為37%，與柯文哲的35%勢均力敵，蔡英文支持度則為16%。

該調查進一步與不同年齡層交叉分析顯示，韓國瑜在40至49歲、50至59歲及60歲以上民眾中佔有優勢，柯文哲則在20至29歲及30至39歲年輕選民中明顯領先。此外，若與政黨傾向交叉分析，民進黨認同者雖有56%支持蔡英文，也有34%支持柯文哲；國民黨認同者則有72%支持韓國瑜，20%支持柯文哲；中立選民有40%支持柯文哲，30%支持韓國瑜，僅9%支持蔡英文。

根據該民調結果，如果柯文哲沒有參選，由蔡英文與韓國瑜兩人對決，韓國瑜支持度為54%，大幅領先蔡英文的25%近三成。

該調查進一步交叉分析顯示，不同年齡層、地區及教育程度的族群，韓國瑜皆明顯領先，尤其在40至49歲、50至59歲、桃竹苗、中彰投地區及高中職民眾中差距較大，在四成上下。而民進黨認同者雖有69%支持蔡英文，但有19%支持韓國瑜；國民黨認同者則近九成(89%)支持韓國瑜；中立選民48%支持韓國瑜，明顯高於18%支持蔡英文。

該次調查是TVBS民意調查中心於2月14日至20日晚間，採用行動電話及市內電話雙底冊調查方式，依不同可能人選題組問卷，分為兩個獨立組調查，分別為：第一組調查，國民黨人選為朱立倫、韓國瑜，第二組調查則為吳敦義、王金平。第一組調查，成功訪問有效樣本805位，在95%的信心水準下，抽樣誤差為±3.5個百分點以內；第二組調查，成功訪問有效樣本777位，在95%的信心水準下，抽樣誤差為±3.5個百分點以內。調查經費來源為TVBS。

柯文哲唔會參選啦
而揀得韓國瑜都係投用選票懲罰綠營啫
噉睇嚟台灣今次仆街

誤差係正負3.5%

香港都有好多自以為用緊選票懲罰
點知罰緊自己

冇人覺得係洪秀柱2.0?

我反而覺得柯文哲會參選

佢剛拜會李登輝, 李登輝叫佢選

人地民主國家嘛
香港人就話唔識啫
佢地一定有佢地嘅原因同智慧
唔好用香港同人比啦
人地台灣整半導體世界第一喎
香港啲淨係識炒賣唔配民主啦

懲罰綠營後

韓國瑜向台灣人獎勵一個兩岸和平協議

香港夠金融中心啦
台灣人識既就唔會投個奶共派上去啦仲係要呢個時機？

擺明係

韓國瑜講明台灣和中國係指腹為婚

兩大黨唔會畀佢好過囉
而且係依啲兩黨政治嘅國家
無黨派就無優勢

其實只要唔再理韓國愚，佢無得上報，空頭支票全部彈票佢就自然收皮

台港友好please
香港係中國香港無資格說三道四
台灣係民主國家有自論自由
香港冇得選就百分百等如台灣有智慧配有民主

中天 ，TVBS

對抗到民粹嘅時期未有耐到
依家個周期先啱啱開始
依家佢地仲好多幻想
起碼過多一兩屆選民先會學識民粹係冇助國家

當初美國左派都唔信右派嘅消息
噉就滑鐵盧啦

我意思係D假膠特登捧佢 令kmt被逼派佢上=輸

李登輝連愛將英文都唔理？

可惜, 對台灣黎講, 果時可能已經太遲.... (和平協議都簽埋)

李登輝好無原則, 係關鍵時候都會含撚

唔似香港焦土派咁有原則

柯P冇地區莊腳，選台北還可以，選總統冇勝望，除非民進黨唔派人選全力支持佢同光頭佬隻揪，仲有一絲希望

但另一較可怕既可能性: 中共欽點左韓國瑜 (所以王金平, 吳敦義都對韓國瑜開綠燈....)

政治就係噉
有周期性喺到
唔可能長期都得一個聲音
選民會悶
反而要讚係藍營今次睇得清全球政治局勢
捉得住民粹嘅風潮
掟個玩民粹咁勁嘅人出嚟鳩噏造勢

柯文哲應該選，前排先見完李登輝，好似3月落高雄見埋阿扁，反而韓國瑜一直無安排見面。